Асинхронный код в JavaScript выполняется с помощью механизма event loop (call-stack, webAPI и task queue) который присутствует в движке V8, собственно на котором работает и сам JavaScript. Сам JS не обрабатывает
асинхронный код, в свою очередь он передает его webAPI, после чего обрабатывается и с webAPI результат передается в task queue, после чего очередь запросов (задач) определяет завершились ли все все вызовы функций в
call stack, если да, то выполняется асинхронный код, иначе ожидает своей очереди. В пример можно взять setTimeout с
задержкой в 0 миллисекунд, в данном случае "0" означает минимальное время задержки выполнения.